聖母峰登山客排人龍 攻頂「塞車」釀2死

每年4、5月因氣候最適宜，是喜馬拉雅山聖母峰登山季，今年也有大量登山客在山頂附近大排長龍等候攻頂，登山隊組織者今（23）日表示，又有2名登山客因登頂路太擁擠「塞車」而喪命。

《法新社》報導，週三有200多名登山客趁著天氣晴朗試圖從尼泊爾或中國一側攻上聖母峰，迫使登山隊必須排隊數個小時等候攻頂，也增加了凍傷和發生高山症的風險。55歲美國登山客凱許（Donald Lynn Cash）和55歲的印度登山客庫爾卡尼（Anjali Kulkarni），不幸死於這個8848公尺高峰最繁忙的日子之一。

根據2人各自所屬登山隊的說法，凱許在山頂拍照時突然倒下，雪巴嚮導把他帶下山時，死於希拉蕊台階附近；庫爾卡尼則是因等候登頂時間過長，攻頂後無法自行移動下山，在雪巴嚮導把她拉下來期間死亡。

今年聖母峰登山季截至目前至少有6人死亡，包括上週1名印度登山客身亡、1名愛爾蘭登山客在山頂附近滑倒後被推定身亡，另外還有2人失蹤。

報導稱，今年預計有超過750人從尼泊爾的聖母峰南側登頂，這代表未來幾週會有大量登山客走上同樣路線。根據登山業者的說法，至少有140人獲准從西藏的聖母峰北側攻頂。成功攻頂總人數可能超過去年的807人。

求仁得仁

上左聖母峰影埋遺照先死,人生係最高峰果時死,又有人執返條屍落黎,都幾浪漫既

有無執佢地嘅裝備賣出去？

其實宜家登聖母峰死亡率已經低左好多，死因多數係帶唔夠氧氣。

諗起孤高之人個男主角選擇獨攀就係因為山上冇人
而家連登頂都要排隊

又死兩個有錢佬 好事黎

不如起條路上頂啦 依家變左旅遊景點咁

利申：想行ebc

有無資料睇咩國藉的人去多？又點解多咁多人去？

孤高之人爬K2東峰
普通人爬唔到

起纜車

知唔知咩叫利申...

反逃犯條例好過

又多兩件屍放喺上面。

都唔撚同

排隊等死

商業登山隊，5-10萬美金一次，搵隊sherpa湊仔咁湊你上去
多人去Everest因為聽落去型同埋Eight-thousander入面算易登，啲有錢佬成日身痕去攞威
Annapurna I、K2果啲難好多不過登完都冇人識，所以少好多商業團去

有興趣可以睇吓

排隊打卡

Thanks

真相？

執條屍落嚟太困難，通常都由佢放喺山上成為地標

係山上面留多一秒就多一分危險
仲面咁等法

仲多過排喜茶

行錯一步就look落山

聖母峰變公廁

跟登山隊尼泊爾嗰邊上大約 $40000 起錶，登記費 $11000，以上全部講緊美金，上一次預半球嘢左右，大把人俾得起

喬治馬洛里在天有靈會點諗

正常黎講無人執屍，條路沿途好多死屍。好多時環境險峻，重要帶住咁多裝備，無可能救到咁多，你死左更加好難抬你條屍落去。

其實睇人在野現實有冇幫助？我地香港郊野極都有限，佢地果d真係荒野極限

係果個海拔,你睇天與地會幫到你多d

睇返Wiki 以佢果個年代上山應該難好多倍

之前睇youtube有隊當地人組隊試下帶d死屍返落黎

係香港人露營d裝備仲好過佢

應該只可以清basecamp附近

有啲位仲要徙手爬 海拔八千幾米痴撚線

所以偉大

想上雪山唔係求死呀
正皮班友冷血到

為理想而死是浪漫

最佩服既就係啲雪巴人，俾錢就9fing 上山，佢地就幫俾錢果班咩曬啲裝備，真係冒住生命急險咁去搵錢，仲有機會俾啲傻西客害死

所以個主角目標係k2

達成一個又一個理想是幸福

個班客有雪巴人拎住氧氣送上山打卡, 跟本只係有錢人玩意. 8000米DEAD ZONE排隊

凱許（Donald Lynn Cash）, 呢個名係點樣翻譯

靈魂肉體永遠與聖母峰共存是光榮

咁多人上頂做乜Q
上去咪又係打卡然後拍手歡呼再落番來

就咁推落山會唔會快啲

5-10萬美金... 對有錢人真係買下衫褲買下錶都冇左

起吊車啦

1996年既聖母峰山難

得你唔知囉on9仔

諗起everest套戲

今年都有香港🇭🇰人成功登頂

用蝗話讀

Kai shu

今朝睇到係調返轉，死左人導致塞車

真正攀山家係唔會想爬everest 就算爬都係會用其他路線

我指個風氣姐
孤高之人入面描述登山係一件燒錢而且冇產出嘅事
蠢材先會往山上跑

但係而家好多人一有閒錢就往山上跑

攀山無你想像中咁貴

真正愛山嘅人，死喺山上面反而係最幸福最光榮嘅事

主角唔擦鞋唔埋堆者. 如果肯埋堆奶條有錢sponsor鞋底, 有錢有榮譽.

行完abc。好想行ebc

重睇啦柒頭 咁講所有運動都係燒錢冇產出啦 你都on9

大部份運動都可以發展到聯賽, 有品牌效應
但係登山做唔到, 攀山隊想搵贊助都好難

征服踏遍妙島奇城古蹟是傳奇

除左連登仔，多唔多人唔請雪巴抬佢上去呃like?

留名等改圖

都係貴響登山證
炒到好貴

蝗譯/台譯

孤高人個難位係條路線
magic line
到依家都係得一條友真正完成過
K2其實唔係最危險，因為你根本上唔到去K2天氣惡劣到可以成年都無登山窗口比你登山，登山隊其實好大機會響base camp訓成個月都無得爬，然後要返屋企

天與地教你要帶家明

排隊LV